韓航負債比逾10倍 韓元貶值「雪上加霜」

▲分析師預估，大韓航空（KOREAN AIR）負債股權比即將超過1000%。（圖／資料照）

財經中心／綜合報導
據《彭博》報導，大韓航空（KOREAN AIR）去年調降債信評等，負債股權比即將超過1000%，成為全服務航空公司（Full Service Carrier）裡負債最嚴重的航空公司。
韓元持續貶值，今年甚至預估再貶7%，對於債比率較高的航空業來說，無異加重外債壓力，而大韓航空公司的外幣債務將高過70%，此外韓亞航空（ASIANA AIRLINE）也佔一半多。
據了解，截至去年9月底，大韓航空負債股權比已達917%，因此穆迪投資者服務公司（Moody's Investors Service）的南韓辦事處（Korea Investors Service）預估第四季將突破1000%，韓亞航空與大韓航空今年恐面臨再度調降信評。
南韓穆迪投資者辦事處的分析師金楨勳（Kim Jung-hoon）認為，「今年經營環境可能變得更不有利，航空公司會發現更難減輕債務負擔，將會預見更多調降信評的理由。」

原文網址: 韓航負債比逾10倍 韓元貶值「雪上加霜」 | ETtoday財經新聞 | ETtoday 新聞雲
Follow us: @ETtodaynet on Twitter | ETtoday on Facebook

KR 啲嘢算係好食
除此以外無咩好感

又一証明
邊個痴支那衰邊個

泡爆

垃圾